<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lancet-me.github.io</id>
    <title>陈黎章医生</title>
    <updated>2020-01-31T15:52:19.974Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lancet-me.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lancet-me.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>不念过往，不为未来，珍惜现在！</subtitle>
    <logo>https://lancet-me.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lancet-me.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 陈黎章医生</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[保罗·赞博尼的故事（三）]]></title>
        <id>https://lancet-me.github.io/post/4zCf3etJL</id>
        <link href="https://lancet-me.github.io/post/4zCf3etJL">
        </link>
        <updated>2020-01-27T09:29:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一<br>
因为爱情，他创造了【慢性脑脊髓静脉功能不全】学说<br>
上文提到了保罗·赞博尼（Paolo Zamboni ）是一名血管外科医生，爱人埃琳娜·拉瓦利（Elena Ravalli）不幸罹患多发性硬化。由于多发性硬化疾病容易复发、治疗效果差，丈夫为了治愈妻子疾病，开始跨学科攻克多发性硬化，寻找新的发病机制和治疗方法。</p>
<p>二<br>
续：他，45岁才开始发表SCI论文，但之后改变了多发性硬化的诊疗<br>
保罗·赞博尼并不是我们想象中的学霸，临床又好，科研也搞得溜。恰恰相反，在45岁才以第七作者发表了人生中的第一篇SCI论文。此后，虽然以第一作者发表了系列论文，但从发表的系列论文题目来看，主要研究下肢静脉系统疾病。</p>
<p>在保罗·赞博尼科研上有所产出的十年内，也是患有多发性硬化的妻子不断复发和诊治的10年。这种内和外似乎形成了强烈的反差，保罗决定研究下多发性硬化到底是怎么发病的？治疗效果如此之差！</p>
<p>三<br>
功夫不负有心人。<br>
在前期的慢性静脉疾病研究和对多发性硬化的文献追溯中，保罗终于发现：静脉系统疾病和多发性硬化症的相似之处：铁介导的炎症。</p>
<p>A：静脉溃疡床上纤维蛋白围绕静脉；<br>
B：多发性硬化患者侧脑室旁病变以静脉为中心同样围绕着纤维蛋白</p>
<p>A：多发性硬化患者病理，细胞内和细胞外铁沉积物围绕着扩张的静脉。<br>
B：在静脉溃疡患者中，细胞内和细胞外铁沉积同样环绕着扩张静脉</p>
<p>A，在多发性硬化患者中，载铁巨噬细胞在细胞外基质中迁移；<br>
B：在慢性静脉疾病患者中，载铁巨噬细胞在细胞外基质中迁移。</p>
<p>保罗总结了慢性静脉疾病和多发性硬化的共同特征：</p>
<p>保罗根据上述共同特征提出假说：与慢性静脉疾病相似，局部铁超载参与多发性硬化的发病机制。</p>
<p>理论依据：主要在基础研究和临床研究。</p>
<p>基础实验：多发性硬化动物实验模型，铁缺乏症不会发生自身免疫性脑脊髓炎。临床研究：在多发性硬化患者中，血清可溶性转铁蛋白受体浓度和血清铁蛋白水平也均高于正常人。</p>
<p>并且偶然发现（发现绝非偶然）：</p>
<p>患有多发性硬化的患者在Valsalva动作下颈内静脉有反流异常。</p>
<p>并将上述假设和发现在伦敦皇家医学会EVF-AVF-UKVF三方会议报告并发表在J R Soc Med. 杂志，这是是一个伟大的想法（A big idea）。</p>
<p>四<br>
保罗对自己的发现无疑是非常自豪的。但个案的发现不能说明问题。</p>
<p>随后，保罗纳入了89例多发性硬化患者，采用经颅多普勒超声分别检查卧位和坐位脑部中深静脉和横窦的血流方向，以及大脑中深静脉收缩期峰值速度、舒张期峰值速度以及阻力指数。发现：在多发性硬化患者中，双向血流（存在反流的）明显增多，大脑中深静脉阻力指数明显增高。</p>
<p>这是第一个研究多发性硬化和脑静脉血流动力学的研究！</p>
<p>上面的发现会影响一个血管外科医生的治疗么？</p>
<p>等待后续</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[保罗·赞博尼的故事（二）]]></title>
        <id>https://lancet-me.github.io/post/fz472Kxmq</id>
        <link href="https://lancet-me.github.io/post/fz472Kxmq">
        </link>
        <updated>2020-01-27T09:27:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>上文提到了保罗·赞博尼（Paolo Zamboni ）是一名血管外科医生，爱人埃琳娜·拉瓦利（Elena Ravalli）不幸罹患多发性硬化。由于多发性硬化疾病容易复发、治疗效果差，丈夫为了治愈妻子疾病，开始跨学科攻克多发性硬化，寻找新的发病机制和治疗方法。</p>
<p>对于一个古老的疾病，寻找新的发病机制和治疗方法哪有那么容易？实际上，从其妻子患病多发性硬化到保罗找到新的治疗方法，用了10年的时间。十年的时光倏忽而过，如梦一般。保罗·赞博尼和妻子也青春不再，容颜老去。同样，十年也让保罗·赞博尼在事业上开始有所觉悟和改变...</p>
<p>虽然保罗·赞博尼是一名医学博士、血管外科医生，但对科学研究并无多大兴趣，可以从保罗·赞博尼的科研事业和发表论文见一斑。45岁之前，保罗·赞博尼在科研上零产出。</p>
<p>也许是内心的驱动，也许是外界环境的驱使。在45岁时，保罗·赞博尼开始参与搞研究了，并以第7作者的身份发表了一篇SCI论文。好在46岁的时候，保罗·赞博尼以第一作者发表了真正意义上人生的第一篇SCI论文《尿铁血黄素：一种评估慢性静脉疾病严重程度的新型标志物》。此后，慢慢开始在科研有所产出。包括：独立评论《关于&quot;治疗不伴有深静脉功能不全的浅表性和穿孔性静脉功能不全：是否需要常规穿孔器结扎”》和非第一、非共同第一、非通讯作者的系列论文《大肠切除术后早期口服进食：一项随机对照研究》、《XIII因子 V34L基因多态性科调节慢性静脉曲张溃疡进展和延伸的风险》。</p>
<p>不过，量变终究引起质变！在哪里耕耘，就会在哪里收获。在保罗身上也是如此。在保罗47岁的时候，终于开始以第一作者在2年之内发表了5篇SCI论文，研究论文题目主要是《XIII因子增强金属蛋白酶在人皮肤成纤维细胞培养细胞中的作用》、《原发性慢性静脉功能不全穿孔者的病理生理学》、《血清铁和基质金属蛋白酶9变异与肢体慢性静脉疾病和下肢静脉溃疡》、《血色素沉着病C282Y基因突变增加下肢静脉溃疡的风险》、《局部铁超负荷和HFE突变在小腿静脉溃疡发病机理中的重叠》。</p>
<p>看着保罗的论文题目，老婆估计头都大，基本上都是基础研究，对临床能有多少帮助？</p>
<p>这10年是保罗·赞博尼在科研上有所产出的时候，也是患有多发性硬化的妻子不断复发和诊治的10年。</p>
<p>保罗做的研究有用么？作为一名血管外科医生，又是如何和神经系统疾病多发性硬化联系上的？</p>
<p>等待下文….</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[保罗·赞博尼的故事（一）]]></title>
        <id>https://lancet-me.github.io/post/Ed8iGMVDW</id>
        <link href="https://lancet-me.github.io/post/Ed8iGMVDW">
        </link>
        <updated>2020-01-27T09:25:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是一个真实的故事，也是一个真实存在的时代！主人公创造的时代，颇为精彩！<br>
-------------题记</p>
<p>保罗·赞博尼（Paolo Zamboni ），25岁时获得医学博士学位，30岁时结婚，结婚对象是貌美如花、多才多艺的埃琳娜·拉瓦利（Elena Ravalli），结婚纪念日7月18日。</p>
<p>婚后的日子一直还不错，7年之痒也是不存在的。不过好景不长，在婚后第8年时候，女主人公埃琳娜·拉瓦利开始经常出现头晕、肢体麻木、短暂性视力下降和疲劳，被诊断为多发性硬化。</p>
<p>多发性硬化症是一种中枢神经系统脱髓鞘疾病，常发生于中青年女性，特征性在于时间和空间多发性，一个单词就是：容易复发。</p>
<p>作为一名医生，虽然是一名血管外科医生，对妻子的治疗效果和当下的诊疗方法，颇不满意。决定研究下多发性硬化这个疾病，一方面看看有什么好的治疗方法，另外一方面看看能否自己开创一个新的诊疗方法….</p>
<p>作为一名医生，如何研究多发性硬化呢？普通大众通过谷歌和百度，医生通过医学文献。为了妻子的健康，保罗·赞博尼开始在医学文献中寻找答案。竟然一直追溯到18世纪，发现铁沉积可能是多发性硬化的病因。巧合的是，作为一名血管外科医生，他一直在研究铁沉积与下肢血管损伤。并想知道脑血管（动脉和静脉）损伤是否可能存在类似的问题。</p>
<p>为了研究脑血管和多发性硬化的关系，保罗·赞博尼医生开始使用超声波检查多发性硬化患者头颈部动脉和静脉，并且意外的发现：在包括埃琳娜·拉瓦利在内的90％以上的多发性硬化症患者中，有颈静脉畸形或闭塞。而在没有多发性硬化的患者中，却没有这样的发现。</p>
<p>有什么样的发现，就会有什么样的治疗。多发性硬化患者中发现有颈静脉狭窄或闭塞，而在非多发性硬化患者中没有上述表现。因此，保罗·赞博尼推测：颈静脉狭窄或闭塞可能是多发性硬化病因学；解除颈静脉狭窄或闭塞，有可能治愈多发性硬化患者。并提出“慢性脑脊髓静脉功能不全”概念及“慢性脑脊髓静脉功能不全”是多发性硬化病因学。</p>
<p>一个新颖的理论出现了【如果通过修复脑的引流问题来解决“慢性脑脊髓静脉功能不全”，则可以成功治疗或更好地预防多发性硬化疾病】。</p>
<p>理论有了，如何来实现？</p>
<p>大家可别忘了，男主角此时已经是一名具有10+年丰富临床经验的血管外科医生，加上介入学的发展，改善颈静脉狭窄或闭塞，还是很容易实现的。从腹股沟股静脉入血管腔内，导丝通过颈静脉狭窄或闭塞的地方，使用球囊扩张来解除狭窄或闭塞（静脉球囊成形术）。</p>
<p>粮草具备，只欠东风。</p>
<p>毕竟是开创性手术，在谁身上先做第一例手术？….其妻子是多发性硬化患者，并且有颈静脉狭窄…</p>
<p>随后，赞博尼balabala对妻子进行解说他发现的多发性硬化的【慢性脑脊髓静脉功能不全】学说，以及通过手术解除狭窄可缓解或治愈多发性硬化</p>
<p>一个敢想、敢说、敢在妻子身上手术进行手术；一个愿意相信、听从、敢让老公为自己手术。还好，手术非常顺利；并且，手术后3年内症状一直没有再发作...</p>
<p>就这样，一个时代开始了：</p>
<p>“如果我们证明这（慢性脑脊髓静脉功能不全）是正确的，那将是一个非常非常大的发现，因为我们将彻底改变人们对多发性硬化的看法以及治疗方式”</p>
<p>待后续</p>
<p>参考：</p>
<p>https://prabook.com/web/paolo.zamboni/155523</p>
<p>https://en.wikipedia.org/wiki/Paolo_Zamboni</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[没那么简单]]></title>
        <id>https://lancet-me.github.io/post/EpM4gTJnd</id>
        <link href="https://lancet-me.github.io/post/EpM4gTJnd">
        </link>
        <updated>2019-12-23T08:36:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>今天一个造影+两台支架，本以为可以早早结束，结果恰恰相反</p>
<!-- more -->
<p>Case 1</p>
<p>无症状性左侧颈动脉串联狭窄，高血压、糖尿病、抽烟，右侧颈内动脉+大脑中动脉闭塞，左侧锁骨下动脉+椎基底动脉弥漫性不规则狭窄，腹主动脉下段重度狭窄，左侧髂动脉弥漫性不规则狭窄伴溃疡性斑块，右侧髂动脉闭塞。</p>
<p>左侧股动脉穿刺8F成功后，造影，5F导管+8F Guiding 导管到位，反复尝试，8F Guiding到位左侧颈总动脉困难，更换8F血管长鞘，结果导丝无法通过髂动脉-腹主动脉，What is the fucking？反复进入假腔。</p>
<p>再穿刺右侧股动脉，同上，无法穿过闭塞段进入远端真腔。</p>
<p>右侧桡动脉穿刺，使用260cm 泥鳅导丝进入左侧髂动脉、股动脉，最后使用圈套系统将260cm 导丝拉出体外，所谓的通体技术，再换血管长鞘。</p>
<p>最后颈动脉串联狭窄分别放了2梅支架。</p>
<p>手术折腾黎4.5小时，心累。</p>
<p>Case 2</p>
<p>症状性左侧颈内动脉夹层</p>
<p>造影+支架</p>
<p>造影显示双侧颈内动脉C1-2段夹层，右侧椎动脉V2段局限性夹层。</p>
<p>穿刺8F血管鞘，6F Neuron MAX到位左侧颈内动脉C1末端，准备使用特洛伊木马技术，奈何Neuron MAX长度不够，支架到位后不理想，尝试调整支架，噢吼，Neuron MAX下滑，反复尝试还是不得行。</p>
<p>再次使用6F Naive导管，到位左侧颈内动脉C2段，后续终于水到渠成，顺利完成。</p>
<p>华丽支撑系统，Neuron MAX + Naive导管，2+万人民币，不过总体花费不多！</p>
<!-- more -->
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关掉朋友圈...]]></title>
        <id>https://lancet-me.github.io/post/8TpTdUVxB</id>
        <link href="https://lancet-me.github.io/post/8TpTdUVxB">
        </link>
        <updated>2019-12-23T00:51:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>记得以前想关掉微信，奈何微信成为通讯工具，没能关掉。</p>
<p>微信在发现页有很多功能，我都没打开或者打开关掉了。</p>
<!-- more -->
<p>关掉朋友圈是一种什么样的体验？</p>
<p>在回答关掉朋友圈是一种什么样的体验，首先需要回答朋友圈我们发什么？</p>
<p>太积极向上的，不太可能。消极的还是不要发了，免得朋友觉得你是消极的人。</p>
<p>工作牛逼，不要发，工作low更不要发。</p>
<p>看到朋友圈，评论还是不评论，如何评论。</p>
<p>关掉朋友圈，也许是两耳不闻窗外事。不过更多的是，不断认识自我，享受自我和追求自我的过程！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[椎动脉蹼的故事]]></title>
        <id>https://lancet-me.github.io/post/MBZDba2YX</id>
        <link href="https://lancet-me.github.io/post/MBZDba2YX">
        </link>
        <updated>2019-12-23T00:46:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>女，50岁，因『反复右侧肢体无力3周』就诊。</p>
<p>入院时神经系统查体未见明星异常。</p>
<p>彩色多普勒查见右侧椎动脉开口处涡流。</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://lancet-me.github.io/post-images/1577062054905.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>随后B超，超声造影，CTA和DSA可见如图所示：<br>
<img src="https://lancet-me.github.io/post-images/1577062019548.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://lancet-me.github.io/post-images/1577062025659.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><img src="https://lancet-me.github.io/post-images/1577062030767.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
基于患者该部位无症状，予以内科药物保守治疗。</p>
<p>请各位战友来挑战诊断、鉴别诊断是啥？</p>
<p>以及如果是症状性，需要如何治疗？</p>
<p>——————————————————————</p>
<p>更新下</p>
<p>在最早的时候，颈内动脉蹼（carotid artery web）报道还不是很多的时候，我们已经遇见过有几例，由于没有活检，均未报道。此后在Neurology、Stroke杂志等逐渐报道carotid artery web和stroke后，颈内动脉蹼的报道越来越多。但是蹼在其他血管是否同样会出现？一直未知。</p>
<p>在2018年，我们遇见一例疑似锁骨下动脉蹼的患者，但是大家意见不一，有的老师认为是动脉粥样硬化溃疡性斑块，有的认为是锁骨下动脉夹层，而我认为是蹼。由于缺乏有效的检查手段，颈部血管MRI未做，锁骨下动脉的位置颈部血管超声未能打到，到目前依旧是一个迷。不过这个病例打开了我的好奇之心，同时2018年在world neurosurgery杂志发表了一篇关于web vessels的综述。里面提到了椎动脉蹼和锁骨下动脉蹼，但是要比颈内动脉蹼少见的多。</p>
<p>此后，一直就是等待锁骨下动脉蹼和椎动脉蹼的出现。可以说是守株待兔，也可以说是上帝的眷顾。在今年的5月份，椎动脉蹼出现了。虽然郑教授说，以前也遇见过，可惜没有留图。有点可惜。</p>
<p>随后，我们联系了超声科的老师，超声科的文教授然后利用下班时间把椎动脉蹼高质量清晰的帮我们展现了出来，给文教授32个赞。</p>
<p>考虑到其少见性，我们立即向Neurology投稿，经过2个月后，回来3个审稿人的意见。审稿人的意见，都还比较友善，但最终还是被编辑拒绝了。虽然不死心，还是再次向Neurology回复邮件，同时将修改稿和回复审稿人的意见附后，但Neurology拒绝的稿件均不再考虑，还是有点惋惜。</p>
<p>只有修改后再改投他家吧！虽然被拒绝了，不过看到审稿人的意见，对我们工作的肯定还是比较开心。对我们的不足的指出，也是我们今后可以做出改进的地方。</p>
<p>投稿，有时候还是需要些许运气成分。不过抱一颗平常心非常重要，中也罢，拒绝也罢，最重要的还是和同行分享我们的工作和业绩（毕业的除外）。</p>
<p>Update：<br>
该Case 被Neurology拒绝后，已被Journal of Stroke and Cerebralvascular Disease 接收。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马东来和肖飞的故事]]></title>
        <id>https://lancet-me.github.io/post/NulexigVW</id>
        <link href="https://lancet-me.github.io/post/NulexigVW">
        </link>
        <updated>2019-12-23T00:42:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>星期六，早上飞往南宁的飞机，凌晨5点起床，现在终于在飞机上把觉给补够了，本以为可以一觉睡到落地。</p>
<p>顺便写点东西吧。题目是马东来和肖飞的故事，大家看到题目，以为这是一对Couple，其实二者可能互相并不认识。因为无论从地域，还是从专业，二人并没没有任何交集。</p>
<p>马东来是北京协和医院皮肤科的著名教授，肖飞是重庆医科大学附属医院神经内科教授。陈黎章并不认识马东来和肖飞，他们也并不认识我，但我却是他们的粉。只是多关注了一下他们，就成了他们的粉，??他们二人的故事，我想写一下。</p>
<p>我第一次听说马东来教授，是因为NEJM的Image，当时是马东来教授和他的博士共同署名，当我查询马东来教授的时候，不查不知道，一查吓一跳，马东来教授在NEJM，还有Lancet和JAMA都有收获。最多的还是NEJM，7篇NEJM。什么概念，一个临床医师梦寐以求能在上面发一篇就心满意足，马教授却发了7篇，而且用时只有5年。</p>
<p>Ma DL, Vano-Galvan S. Actinic Granuloma. N Engl J Med. 2017 Feb 2;376(5):475. doi: 10.1056/NEJMicm1600384.<br>
Ma DL, Vano-Galvan S. IMAGES IN CLINICAL MEDICINE. Creeping Eruption–Cutaneous Larva Migrans. N Engl J Med. 2016 Apr 7;374(14):e16. doi: 10.1056/NEJMicm1509325.<br>
Ma DL, Hu J. Images in clinical medicine: Segmental neurofibromatosis. N Engl J Med. 2015 Mar 5;372(10):963. doi: 10.1056/NEJMicm1403193.<br>
Ma DL, Vano-Galvan S. Images in clinical medicine. Trichomycosis axillaris. N Engl J Med. 2013 Oct 31;369(18):1735. doi: 10.1056/NEJMicm1300241.<br>
Ma DL, Vano-Galvan S. Images in clinical medicine. Syphilitic chancres of the lips. N Engl J Med. 2013 Feb 14;368(7):e8. doi: 10.1056/NEJMicm1202329.<br>
Ma DL, Vano-Galvan S. Images in clinical medicine. Annular secondary syphilis.N Engl J Med. 2014 Nov 20;371(21):2017. doi: 10.1056/NEJMicm1315543. No abstract available.<br>
Ma DL, Vano-Galvan S.IMAGES IN CLINICAL MEDICINE. Cutaneous Collagenous Vasculopathy. N Engl J Med. 2015 Sep 17;373(12):e14. doi: 10.1056/NEJMicm1408473.<br>
肖飞教授也非常厉害，是我们神经内科的青年楷模。初识肖飞教授，是其在JAMA Neurology发表的NIID，后面得知肖飞教授在Lancet还发表了一例抗心磷脂抗体综合征导致的颈动脉血栓。而且先后发表也只用时1年。</p>
<p>Xiao F. Man With Recurrent Paralysis and Cerebral White Matter Lesions. JAMA Neurol. 2017 May 1;74(5):599-600. doi: 10.1001/jamaneurol.2016.5502.<br>
Xiao F, Wang XF. Clinical Reasoning: A case of ataxia, seizure, and choreoathetosis in a 34-year-old woman. Neurology. 2017 Oct 31;89(18):e220-e223. doi: 10.1212/WNL.0000000000004599.<br>
Xiao F, Tian X, Wang XF.Antiphospholipid syndrome causing reversible internal carotid artery thrombosis.Lancet. 2018 Jun 30;391(10140):2641. doi: 10.1016/S0140-6736(18)31327-8.<br>
Xiao F, Fan J, Tan J, Wang XF. Clinical Reasoning: Progressive cognitive decline, cerebellar ataxia, recurrent myoclonus, and epilepsy. Neurology. 2018 May 15;90(20):e1827-e1831. doi: 10.1212/WNL.0000000000005528.<br>
Xiao F, Tian X, Wang XF. Cerebral Atrophy and Leukoencephalopathy in a Young Man Presenting With Encephalitic Episodes. JAMA Neurol. 2018 Aug 27. doi: 10.1001/jamaneurol.2018.2333.<br>
虽然二者专业不同，但是背后的故事是不是都一样的精彩，让读者都一样佩服的五体投地。虽然都不是article，但对于热爱临床的人，发表一篇可能说明不了什么问题，但是发表2篇以上的，绝对厉害。</p>
<p>马教授和肖教授的成功秘诀，网上评价也有一些。比如马教授对于疑难少见病都是直接绿色通道，肖飞教授诊断NIID的故事也略知一二。向马东来教授和肖飞教授致敬。</p>
<p>同时期待我的第二篇Teaching NeuroImages。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被困扰5年的耳鸣，终于被治愈了]]></title>
        <id>https://lancet-me.github.io/post/bei-kun-rao-5-nian-de-er-ming-zhong-yu-bei-zhi-yu-liao</id>
        <link href="https://lancet-me.github.io/post/bei-kun-rao-5-nian-de-er-ming-zhong-yu-bei-zhi-yu-liao">
        </link>
        <updated>2019-12-23T00:37:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>随着年龄的增长，耳鸣的发病率明显增高。由于造成耳鸣的病因较多，种种原因可能使许多耳鸣患者在单一专科就诊时被误诊或漏诊，使患者长期受到异常噪音的困扰，导致生活质量和工作效率的下降。上周，神经内科在日间手术病房治愈了1例被困扰了5年的耳鸣，这里与大家分享一下。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://lancet-me.github.io/post-images/1577061644736.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>李阿姨，50+岁，因为【反复左侧耳鸣5年】就诊神经内科陈黎章主治医师门诊，李阿姨自诉耳鸣与心跳节律一致，同时压迫左边脖子，耳鸣可以消失。随后，经过查体后，确定患者为静脉相关搏动性耳鸣，安排了头颅MRV提示：双侧横窦-乙状窦交界处狭窄。根据患者临床症状、体征及头颅MRV考虑患者耳鸣可能与静脉窦狭窄相关。于是向李阿姨和家属沟通可以进一步静脉窦造影、诊断性静脉窦支架置入及必要时解脱支架于病变处的必要性及相关风险后，在门诊完善基本术前检查后李阿姨入住神经内科日间手术病房。</p>
<p>入院当日便在局麻下右侧股静脉穿刺成功后静脉窦造影显示右侧横窦优势引流，双侧横窦乙状窦交界处狭窄。微导丝微导管通过左侧横窦乙状窦交界处狭窄后，病人诉左侧耳鸣症状减轻，但未完全消失。</p>
<p>将Solitare支架（一种可回收和解脱支架装置）释放在狭窄处后，病人耳鸣症状完全消失。为确保支架植入的有效性，再次将Solitare支架回收后，患者左侧耳鸣症状再次出现。再次将Solitare支架释放在狭窄处后，病人耳鸣症状完全消失。于是将Solitare支架解脱在静脉窦狭窄处，患者耳鸣症状未再出现。术中、术后患者没有特殊不适，第二天患者便带抗血小板药物（支架术后需要常规口服抗血小板药物约半年）出院。</p>
<p>因此，困扰患者5年的耳鸣，终于消失了。</p>
<p>到这里，大家比较好奇，哪些耳鸣患者可以通过这样的方法治疗？</p>
<ol>
<li>搏动性耳鸣（节律与心脏跳动相关）；</li>
<li>压迫耳鸣同侧颈静脉症状可以消失；</li>
<li>头颅静脉窦MRI显示耳鸣同侧或双侧横窦乙状窦狭窄；</li>
<li>诊断性静脉窦支架植入症状完全消失。</li>
</ol>
<p>如果您或者家人和朋友长期受上述耳鸣的困扰，可以至华西医院神经内科郑洪波教授、蒋毅副教授、胡发云副教授或陈黎章主治医师门诊就诊评估静脉窦支架置入术指征，或添加陈医生微信：18980926484进行评估。</p>
<p>静脉窦支架手术优点：患者手术中全程清醒，微创手术，术后第二天即可出院。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello，World]]></title>
        <id>https://lancet-me.github.io/post/hello-gridea</id>
        <link href="https://lancet-me.github.io/post/hello-gridea">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>感谢Gridea，一直想在Github Page上建立一个博客网站，可惜编码能力太差。</p>
<p>感谢傻瓜式的Gridea，让我实现上面的想法。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>感谢Gridea，一直想在Github Page上建立一个博客网站，可惜编码能力太差。</p>
<p>感谢傻瓜式的Gridea，让我实现上面的想法。</p>
<!-- more -->
<p>本博客没有评论系统，所以大家看看就可以了。</p>
<p>如果想和我联系，可以邮件或微信我！</p>
<p>Email：lzchen@live.com</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>